## Переменные окружения

Посмотреть установленные переменные можно командой ` env ` (environment). Если передается несколько значений, они обычно разделяются двоеточием (:). Если значение содержит значительное количество пробелов, используются кавычки.

Посмотреть значение конекретной переменной

` echo $<VAR> `

В записи типа ` <VAR>=<VALUE> <do> ` произойдет изменение для конкретного действия. Например, 

```
    $ cd & pwd
    /home/user
    $ HOME=/tmp cd & pwd
    /tmp
    $ cd & pwd
    /home/user 

```

Можно изменить переменную для всей сессии командой типа `export <VAR>=<VALUE> ` как, например, показано ниже:

```
    $ cd & pwd
    /home/user
    $ export HOME=/tmp & cd & pwd
    /tmp
    $ cd & pwd
    /tmp 
```
